電池日後，華爾街對特斯拉分歧再次擴大

特斯拉週二舉行了備受期待的「電池日」。本次活動上，馬斯克公佈了諸多新技術研發進展，包括五大電池技術創新（可提升續航54%、降低成本56%）、遠期20TWh終極電池產能目標，並透露3年內將發佈2.5萬美元全自動駕駛車型。

但這次不管是技術圈，還是資本圈似乎都對上述成果頗為失望，華爾街多家大行對電池日給出不同評價，最新目標價更是介於65-550美元之間，觀點分歧巨大，特斯拉股價也在週二、週三累計大跌15%。

高盛：中性評級，將目標價從295美元上調至400美元

特斯拉預計通過生產工序優化，可大幅降低電池成本，繼而在3年內發佈25,000美元的車型。高盛分析，此價位的汽車將幫助特斯拉快速搶佔廣泛的輕型車市場，助力其實現過去未能順利達成的目標。不過也因為這款產品，特斯拉能否真正完全實現這些目標的能力和時機將又一次成為市場辯論的話題。」

Wedbush：中性評級，目標價475美元

「對於馬斯克和特斯拉來説，這是一次大肆宣傳的活動，電池生產成本下降目標令人驚豔，如果這一目標實現，那麼將可能改變公司未來成本結構和產品價格競爭力。從華爾街角度來看，這次活動的最大失望在於我們認為沒有宣佈“百萬英里”電池，因為投資者普遍預計本次活動將宣佈這一消息。」

摩根大通：建議減持，目標價65美元

摩根大通分析，與其他特斯拉投資者日一樣，電池日也不乏崇高目標和宏偉展望，不過這次設置的目標有比較長的達成期限，其認為關於期限更保守的語調將有助於管理近期市場預期。「總的來説，我們認為電池日有效增強了市場對特斯拉在電池成本、性能方面繼續領先的信心，儘管我們仍然認為當前股價相對於基本面而言被高估了。」

RBC：跑輸大市，目標價290美元

加拿大皇家銀行認為期待已久的特斯拉電池日令人失望，因為它突顯了當前鋰離子電池成本下降接近於停滯狀態。「儘管下一代電池/製造技術和產能目標雄心勃勃，但有些技術創新並不是獨一無二的，儘管我們仍然認為特斯拉被高估了，但投資者對該公司很可能延續狂熱。」

美國銀行：中性評級，目標價550美元

美國銀行預測，為實現電池日宣佈的產能跟汽車銷量增長計劃，特斯拉未來將繼續籌集低成本資金，不管是從金融機構借貸，還是從資本市場融資。

「簡單地説，我們認為特斯拉是一家新興的（汽車）顛覆性公司，從長期來看，它可能會也可能不會佔據主導地位，但這無關緊要，只要特斯拉可以持續籌集低成本資金，並不斷用於擴大產能、搶佔市場份額，那麼就能支撐起高估值。」

瑞士信貸：中性評級，目標價400美元

瑞信認為，特斯拉電池戰略的實現將取決於其能否順利提高生產製造能力，這一過程無疑將充滿挑戰。

「特斯拉過去有悠久的製造歷史，具有豐富的經驗和充沛的資本，但採用新技術的計劃並不容易，並且還有很多工作要做。」

華爾街班老散識春咩

摩根大通

Strong hold

目標價緊係信最高個個

華爾街世界大戰

叫啲專家食屎啦

大摩諗證！

因為係人都知電池技術冇咁易突破，係嘅話個個都用緊核能手機啦
不過炒股唔洗理呢啲，總之唔好接最後一棒就得

我覺得Tesla最重要都係自動駕駛Level 5既發展

一個月內有全新自動駕駛軟件提供，係重新寫過宣稱真正全自動

其實個個都亂鳩估，點解要聽佢講？

這些專家吃屎吧.jpg

有level5就可以搞埋robotaxi

Arkk 既tesla 目標價係7000

收uber皮

robot taxi
買車，再放部車出去企街接客

太陽能叉電又唔洗錢

上網都壞 自條撚動咩

我買nvda好過

賣車要現金流啫
佢之後大把其他野

咁去買啦

琴日504放左

即係拆咗股嘅1400

摩根大通：建議減持，目標價65美元